巴士上見人不用華為用iPhone 中國大叔怒斥女乘客：你是不是中國人？跟我到公安局去。

中國山東煙台市一女子，近日搭公車時，因使用蘋果iPhone手機，結果遭到一名大叔痛罵：「你是不是中國人？跟我到公安局去。」直到女子下車，大叔仍一路尾隨喝罵。影片曝光後，不少網友感嘆，中共高官幾乎清一色全用iPhone手機，還有人想問，大叔當年是不是紅衞兵。

事件發於周日（17日），從影片可見，大叔在公車內對著一名女子叫罵，女子不甘受辱，反問：「我買多少支蘋果，跟你有什麼關係啊？真有意思，你這人！」大叔隨即怒斥：「你是不是中國人？中國人用外國的手機啊？」他還要對方跟他到公安局。後來，大叔換了另一個座位，繼續叫罵。

女子下車後，大叔竟然一路尾隨，還作勢要踢她。女子於是邊拍下狀況邊說：「這人因為我用蘋果手機，在車上當眾指摘我，道德綁架。我用蘋果手機怎麼了？看，現在還在罵我，衝我走過來了，還在罵我，看到沒？」

影片最後沒有交代事件如何落幕。中國網友則反應熱烈，紛紛指出，中國外交部發言人趙立堅、官媒《環球時報》的總編輯胡錫進（被抓包後已換華為）、中國的駐外使館人員幾乎清一色全用iPhone手機；有人反酸：「估計是這大叔買不起，嫉妒別人」、「打著『愛國』，實為性騷擾」、「義和團來了」、「紅衞兵老了」；也有人感嘆，中國社會這種盲目愛國的五毛、「小粉紅」愈來愈多，根本是「腦殘」、「民智未開」、「戰螂愛國賊」。（大陸中心／綜合外電報導）

我G持牙叔, 應該請佢黎香港, 叫佢問啲小粉紅

iphone咪又係大陸造，個伯父係咪五行欠丙？

支持阿叔

想問九十年代時期你班支那人用咩牌子睇電視
一大堆家電係用咩牌子？

Android 都是美國的

支那人說: 九十年代有撚電視

阿叔點解唔問黨，點解入口iPhone呀？

入唔到口，咪買唔到囉。就算買到，Block柒咗佢嘅Signal，黨嘅能力係絕對㗎嘛。

應該用iphone嗰啲捉曬去再教育營

支持！

支持

iPhone 咪又係中國製造

Ah叔好波

壞人老了

重要靠香港人接濟送野上去

鬥紅, 識玩

做得好

我以為佢玩膠...

鬥紅撚

咪呀 一直搞到香港買唔到iPhone

呀叔著西褲皮鞋？ 你是不是中國人？

大陸電話未又係用外國零件

唔可以去日本

買返個華為case

八成五毛都係用iphone

iPhone 支那製嫁喎 阿叔

利伸： iPhone 12

阿叔葡萄啫要體諒低收入人士

Apple 係deep state , 中國嘅附屬， 有咩問題？

鬥紅

袋張 彭麗媛iphone 相保平安囉

支那舉國上下都用外國貨
係得佢呢種冇腦嘅中共奴隸先會咁上心，少少野都咁激動

支持中國大叔

支持全面鬥紅

啱啦，見到支那狗用美帝野應該捕獲
支那野係假得嚟又夠平

大叔意思係我無錢買來用，你都唔用得

著洋人的牛仔褲？ 你係唔係中國人？

呢個呀叔好野呀

點解搭巴士？點解唔行路或者搵轎夫！

冇人買iPhone ，d中國工人邊個養？

三大手足

印度 蘋果 武漢肺炎

真心希望全支國人都可以做到阿叔咁

支持批鬥

呢個啊叔係真中國人

專才計劃

批鬥師

紅衛兵

行業: 教育界

應該叫佢入Apple store鬧啲客

智能電話係外國技術，點解唔用飛鴿傳書？

支持華為 !
***此訊息由iPhone 9發出***

去撚到公安局點知成班公安都係用iPhone就過癮

但電話都唔係支那發明⋯
應該用飛鴿傳書/千里傳音

唔係香港人攞大飛走私電視上去，佢哋電視都冇得睇呀

呢d真愛國

有彩電

共產大叔鬼知咩係Android咩！
中共極其量只係一個裝嵌大國，裝嵌外國零件當係自主研發

步步高

用外國人芯片都有殺！

支持批鬥大陸狗

華為晶片供應商係邊個？
點解唔用国產晶片？

愛國坐什麼洋人汽車

五十步笑百步

手足嚟

assembled in china

呢D就真正愛國啦

唔係香港人送糧畀佢地嘅話 而家仲食緊屎

呢啲咪叫愛國愛到傻撚咗囉

愈多呢種垃圾愈好

根本當初日本人進入南京就要將仲生存既支那男性去除所有睪丸及交叉截肢
垃圾民族

個時佢地無得買 靠香港人搬上去接濟 基本上衣食住行所有嘢都要靠香港人

黨能唔能夠創造到一部砸唔到自己腳嘅iPhone

連登仔成日拎支那人用iphone唔用返支那機嚟笑鳩人 到依家支那真係有人屌呢樣嘢又屌鳩人

鬥紅師

中國人坐外國車同用電

呢啲先係愛國架嘛，班垃圾藍絲得個講字冇撚用

現代所有科技都屬於洋貨

問番佢點解中国政府容許apple 嚟開店，是不是中国人？是不是挾洋自重？

一句ko 呢啲人啦

駁唔到，踢自己落巴士再講

支持大叔
中國人用返飛鴿傳書

九十年唔係家家戶戶有電視

個個都落街去大會堂或士多睇渣

用乜牌就唔知

五毛叔忘了牠不在網絡世界

係咁架啦
唔係想同領導睇齊呀嘛?

90年代，勁多大陸佬嚟高價收香港啲舊電視翻上去
佢哋最愛樂聲畫王，同sony

條友係咪鄉下出來 一見人就咬

小粉紅: 用外國零件係恩情, 恩賜
要不是中國幫襯, 哈哈